# Маркдаун в "Шкатулке"

"Шкатулка" использует подмножество синтаксиса Markdown для разметки текста. Доступные конструкции представлены в этом документе.


### Абзацы

Строка произвольного текста, за исключением случаев ниже, считается абзацем.

Два абзаца разделяются одной или несколькими пустыми строками, например:
```
Привет, я абзац #1

Привет, я абзац #2
```

Если между двумя строками текста пустой строки нет, то они "склеиваются" в один абзац:
```
Я начинаюсь на одной строке
и заканчиваюсь на другой!
```


## Заголовки

Если строка начинается с одной или нескольких `#`, то эта строка считается заголовком:
```
# Я заголовок!
Я обычная строка.
```
При этом заголовок не "склеивается" с предыдущей или следующей строкой, как и все описанные ниже элементы.


## Код

Код сейчас может быть оформлен только в виде отдельного блока, вот так:

```
\`\`\`
Наш код вот здесь

Можно в несколько строк
\`\`\`
```


## Изображения

Изображения могут располагаться только в отдельном абзаце.

Указывается изображение одним из двух способов:
```
![](http://site.domain/image.png)
![alt text](http://site.domain/image.png)
```
Во втором случае просто добавляется `alt text` - подпись к изображению.

